{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043747",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강징선생묘 및 신도비"
    },
    "text": "康澄先生の墓及び神道碑\\n\n京畿道安山市常緑区良相洞\\n\n安山市郷土の遺跡に指定された。墓地には墓碑、首座、墓の前に、マンジュソク、石どうろう、石印が配置されており、墓の下には1647年(仁祖25)に建てられた神道碑がある。ビシンウィ規模は高さ136cm、幅75cm、厚さ20cmであり、雨の履修には雲模様が精巧に彫刻されている。碑文はチョンサリョン(鄭士龍)が負い、チョサンウ(趙相愚)が文字を書いており、ユンドクジュン(尹德駿)が全額した。鑑真は、朝鮮時代の文臣であり、当代の名筆とされていた書道家である。寝るオンシム(彦深)、号は素材(少齋)・心材(深齋)、本貫は晋州(晉州)だ。1494年(成宗25)に戦争で及第、ブジェハクと、右副承旨を務め、1506年(燕山君12)ボクセアムこれは反対で投獄されたが、中宗反正により釈放された。1508年と1521年(中宗16)に星節社とジンハサに明に出ており、後に礼曹参判を歴任した。",
    "QA": [
        {
            "question": "康澄先生の墓はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道安山市常緑区良相洞にあります。"
        },
        {
            "question": "康澄先生の墓地には何が配置されていますか？",
            "answer": "墓地には墓碑、首座、マンジュソク、石どうろう、石印が配置されています。"
        },
        {
            "question": "神道碑の建立年はいつですか？",
            "answer": "神道碑は1647年(仁祖25)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "神道碑のサイズはどのくらいですか？",
            "answer": "神道碑の高さは136cm、幅は75cm、厚さは20cmです。"
        },
        {
            "question": "神道碑の彫刻には何が描かれていますか？",
            "answer": "雨の履修には雲模様が精巧に彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "神道碑の碑文を書いた人物は誰ですか？",
            "answer": "碑文を書いたのはチョンサリョン(鄭士龍)です。"
        },
        {
            "question": "神道碑の文字を書いた人物は誰ですか？",
            "answer": "文字を書いたのはチョサンウ(趙相愚)です。"
        },
        {
            "question": "神道碑の全額をした人物は誰ですか？",
            "answer": "全額をしたのはユンドクジュン(尹德駿)です。"
        },
        {
            "question": "康澄先生の本貫はどこですか？",
            "answer": "康澄先生の本貫は晋州(晉州)です。"
        },
        {
            "question": "康澄先生はどのような経歴を持っていましたか？",
            "answer": "康澄先生は朝鮮時代の文臣であり、名筆とされていた書道家でした。また、戦争で及第し、ブジェハクと右副承旨を務めた後、投獄されたが中宗反正により釈放されました。さらに明に出て星節社とジンハサに行き、後に礼曹参判を歴任しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 304,
        "QA": 365
    }
}